歷史博物館常設展翻新 消息：增97後事件如佔中

開幕21年的香港歷史博物館常設展覽《香港故事》，將於下周一閉館翻新。消息指新展覽會加入多宗97後發生的事，例如佔領運動，但會減少館方的文字描述，避免引起爭議。

現有的《香港故事》展覽以97年香港回歸中國作結，據了解，新展覽將會加入多宗於97年後發生的事，包括2003年沙士抗疫、2014年的佔領運動等。而「雙十暴動」、「六七暴動」、「八九民運」等，預計亦會保留於新展覽，並會以時序表方式列出。消息指為了減少爭議，博物館會減少以館方的文字敘述敏感事件，預計會以影片等多媒體方式展示事件的不同角度。至於去年發生的反修例運動，預計不會放進展覽中。

消息指，常設展會由現時佔地兩層7000平方米，縮減到一層，並以香港社會生活角度設計，講述不同年代港人衣食住行，並主要圍繞1841年英國統治香港至1997年回歸。現時的自然生態展區亦可能被剔除。

至於騰空出來的二樓，消息指將會劃為專題展區，定期更換題目，包括華僑、少數族裔等。

康文署回覆指，新的常設展將劃分爲兩大展區，其中「香港的歷史沿革」會縱觀香港自史前時期，至二十一世紀的香港城市發展。而「專題展區」則以多元文化、多元族群、放眼社區、華僑與香港四個主題舉辦展覽，並會定期更新。

《香港故事》2001年啟幕，截至今年六月，共錄得超過1160萬入場人次。翻新工程預算為4億多元，預計工程為期兩年多。